商罪科拉5人包括2學生 涉製造汽油彈

警方接獲線報指懷疑有人於灣仔駱克道275至277號一單位製造汽油彈，遂派出商業罪案調查科探員，並向法庭取得手令後，於昨晚(30日)10時40分採取行動，掩至目標單位，破門入內後，當場檢獲大批製造汽油彈用具及物料，包括30個空玻璃樽，樽內盛滿釘子；另外，亦檢獲鎂粉、鋁粉、天拿水、白電油及洗衣粉。警方以涉嫌串謀製造攻擊性武器，當場拘捕3名男子，其餘2名男子於樓下大堂被捕，而部分人士被捕時，身上搜出單位鎖匙及喉管。

5名被捕男子分別姓鄧(30歲)、姓鄭(31歲)、姓廖(17歲)、姓李(25歲)及姓鄭(17歲)，據了解，2人為學生、其餘3人分別報稱為文員、商人及設計師。

與此同時，警方爆炸品處理課人員到場協助搜證，初步無發現爆炸品，惟單位內發現一批於遊行示威中常用及常見物品，包括眼罩、面罩、防毒面具等，故有證據及有理由相信與近月本港一些暴力事件有關。警方亦譴責住何人在公眾地方投擲汽油彈屬嚴重罪行，該等罪行相等於縱火罪行，一經定罪，可判處終身監禁。警方呼籲市民勿以身試法。

據商罪科洪毅警司表示，行動中有人不合作，當警方利用爆破工具迅速破門後，當場拘捕屋內男子時，有2名分別姓廖及姓李男子趁機爬出單位外，危坐冷氣機簷篷與在場人員對峙。警方隨即派出談判專家到場游說，同時亦知會消防協助，花近2個多小時將2人救返單位內拘捕。據悉，涉案單位由被捕人士租住，初步調查相信該批汽油彈是提供一些激進及暴力分子所使用，而各被捕者關係仍有待跟進。

鳩拉

用親火都話鬼，依家啲「鬼」畀人拉曬，開心啦

有可能黑警自制假消息散播白色恐怖

次撚次示威前都會咁

陰謀論都作得好啲

陳浩天上次屈佢有炸藥都無事
示威前想製造白色恐怖,唔洗理,呢招好悶

心水清

chem lab有曬呢d嘢，不如封曬全港學校

藥房都有硝酸甘油 封埋藥房

就咁睇唔夠料， 頂多藏有攻擊性武器。 冇證據證明佢哋用